AI看肺片年底急症室試行 醫生質疑效用

AI看肺片年底急症室試行 醫生質疑效用

【明報專訊】醫管局昨就3宗X光片漏診事故公布調查報告，並稱正研發人工智能（AI）系統協助醫生診斷，初步證實有效分流需緊急處理的胸腔X光片（肺片），料最快今年底於指定急症室試行。有急症科醫生表示，診症當下即需看X光片，暫未看見系統在急症科角色；但若日後發展到能辨識有問題影像，對他們的工作就有幫助。

瑪麗醫院放射科副顧問醫生方欣顥表示，2017年底開始，放射科醫生和醫管局資訊科技及醫療信息部合作研發能閱讀肺片的電腦系統，透過不斷看肺片學習和修正，系統現已讀逾11萬張肺片。方說初步數據顯示系統有效分流需緊急處理和非緊急的肺片，臨牀應用時會先由人工智能系統分流高風險肺片和低風險肺片，助醫生定查閱次序。

分流高低風險肺片 助醫生定查閱次序

方續表示，會繼續檢視系統如何與現有臨牀電腦系統融合，免增醫生工作壓力。醫管局總行政經理（醫療信息）彭育華預計，系統最快今年底在指定急症室試行。方欣顥稱，下一步會研究用系統找出異常X光片提示醫生覆審的可行性，但強調並非取代醫生，只是協助。

外判海外解讀涉私隱法律問題

醫管局亦正探討從海外購買放射科解讀服務支援臨牀判斷的可行性，醫管局質素及安全總監鍾健禮表示，當中涉如何傳送資料、私隱、責任、法律、財務問題。屯門及博愛醫院放射科及核子醫學部部門主管王耀忠說，需審視相關服務水平、與本地服務銜接等，暫未有計劃細節。

香港急症科醫學院院長蕭粵中說，「我暫時未看到這人工智能系統在急症室急速工作中的角色」，表示急症室醫生很多時在病人診症當下要完成檢視X光片，AI定查閱先後次序作用不大。他說若AI發展到懂辨識異常影像提示醫生留意，就能做到「保護屏障」減少漏診。

社區組織協會幹事彭鴻昌則認為，從海外購買放射科解讀服務面對時差、語言問題，加上外國醫生無法面對面為病人解讀報告等，他認為外判至本地私營放射科醫生可能更有優勢。

驚失業

外判比大陸醫生睇囉

影響你個醫學霸權 打爛醫生飯碗 實質疑架

琴日新聞先話好多單人為睇錯
但又拒絕科技

HK no IT

藥劑師都差唔多科科A又咪比醫生削權

啲醫生咁驚要質疑
咁由病人自己揀自己負責囉
睇下啲病人揀等成年都無得睇定去試下AI

而家啲醫生最驚AI

而家嘅AI一開始都係搵班醫生返黎教識部電腦點分肺片先
「懂辨識異常影像」係遲早嘅事

咁急症都唔需要你診斷ca下嘛
一係爆肺 肺炎之類即

睇錯看A片

AI 連剪個靚髮都唔得，唔好話用係醫療用途囉

AI連自己沖涼都未識
點識睇X光片

比曬咁多年ha record個ai學習，根本出錯率細過真人好多

好多人仲未明ai個運作，你比足夠多佢學習根本又準又快

多個保障姐
唔明班醫畜又反乜鳩

machine learning 班醫生脫左節幾耐
AI開頭係要長時間訓練,但一成熟左之後就好好用,基本排除左醫生太累/眼花/時間不足而睇留左既錯誤

兒登仔閱讀理解係咪全部肥佬
依家個ai係分高風險同低風險，唔係幫手做診斷，對急症科的確係無用

醫生學tensorflow既一日不遠

私隱問題
好似選民資料咁漏左比保險 藥廠你地就GG
除非唔洗link 去海外serve

我來緊嘅Phd 就係做正呢飯

CU 同HKU 醫學院都瘋狂要人

俾心機

一定準過你

醫生:引入ai唔係唔得
前提係唔準cut人同人工唔可以受影響

緊係質疑啦 威脅既得利益團體喎

驚失業咪出聲

個人估計真係幫到手做diagnosis嘅産品5年內會出現

前幾個月西門子出左CT chest嘅product

做tumor quantification AI 快狠準，而家liver leision 最勁係tencent 做到70%左右

CU 有做ai 輔助spine X-ray 定量分析，另外有microbleed 定位，HKU 有人做緊氣管定位，內窺鏡睇tumor嘅project

但到product 化仲有d距離

d 醫生好心就自量下啦 次次去睇私家兩分鐘就完 你診到條撚咩 神早要ai 醫生出現

tencent?
騰訊??

係

條team叫tencentX

AI試吓都好嘅,不過應該都未得，咁多行業應該被AI取替嘅都未得，人命關天嘅嘢，有乜錯邊個負責

而家就係會抽後算你帳點解果陣你睇唔到

AI肺片

如果日後發展到 AI 診斷 我好簡單咁問一句姐

假如 AI 出錯你係咪可以唔追究醫生 ?

其實只要推行嘅時候同時俾全港市民上網填免責聲明

到你入院 check 到你同意咗就可以用 AI 嘅話

咁我舉腳讚成啦

其實連登仔係咪真係 FF 醫管局會炒醫生 / 減醫生人工 ?

知唔知炒一個 perm 咗嘅員工係幾咁難嘅事

連一個舊制 workman 都可以玩野玩到醫管局怕

搞醫生 ?

講到依家醫生出錯可以追究醫生咁

仲有咩職業係ai取代唔到

好似之前捉棋咁
醫學權威 VS AI 睇肺片
有曬數據咪知邊個精準

遲d用埋電子機械臂做手術
誤差率仲低
橫掂宜家d微創都係機做

食蕉啦

台灣醫院推出 AI 門診服務 診症快 600 倍準確率 8 成

社區組織協會幹事彭鴻昌則認為，從海外購買放射科解讀服務面對時差、語言問題，加上外國醫生無法面對面為病人解讀報告等，他認為外判至本地私營放射科醫生可能更有優勢。

香港嘅放射科醫生都唔會面對面同你講解報告

驚俾ai搶飯碗

抄台灣

都話左叻嘅人應該去做IT狗, 差少少先好去讀醫啦, 衰左咪又係賴IT狗

在美國，ai實驗性階段，診症準確度比人類好

應用在手術等範疇，是大勢所趨，醫生？聯同律師會計等消失吧

Edit: AI 有無讀過香港大學中文大學醫科先?

AI 連用printer 都未識

Pyradiomic 軟件去分析圖像 透過軟件分析去判斷。 可以睇到比起放射醫師肉眼睇唔到既細節

一路屌好撚忙
一路唔俾人幫你手

係d高層要完成政府要求嘅目標，個個部門都要食一單AI嘢，咁就搵呢單case 黎做
買人地技術做，交下功課都好，但要玩研發，實玩死班醫生

醫生係我地反共最後防線 身為本土派一定要保住佢地

不使研，已經好成熟。 買左就有。

AI如果設計到有一個良好學習能力，越用得耐只會越準確

急症室
最唔緊急個堆俾哂ai 睇完踢番出街啦

諗起Alpha go點樣衝擊所謂幾千年文化嘅圍棋觀念，壓輾嗰堆自以為是, 自命不凡聰明絕頂嘅職業棋手, 相信未來班醫生下場唔會好得幾多，但可以肯定依班既得利益者會無所不用其極瘋狂打壓。

見到咁多人咁想醫生仆街死
唔講仲以為公立啲醫生屈你錢
要你比幾十萬先幫你做手術

唔公義既人係送錢比大陸既香港政府
自己加自己薪金花紅又做唔到野既醫管局高層
定係無時間食飯去廁所都要睇多幾個症既醫生 ?

有人投訴 唔洗應酬你 ?

乜鳩要話要告要盛 煩都煩死

醫生神仙嚟 ?

一定醫好無副作用 ? 一定無風險 ?

唔公義嘅係所有搵錢多過自己嘅人

連登仔眼中呢個世界無人有料

其實AI只係輔助診斷/治療工具，完全唔會取代醫生嘅工作

因為香港政府同醫管局點鬧都吹佢地唔漲
唯有屌鳩啲冇權冇勢既前線
真係唔知邊個小學雞

幾年前一早搞緊啦
AI醫生

諗深一層其實冇野
就算之後咩都AI，咩都要醫生做最後批核就得